好好珍惜有台灣嘅出版自由

西方好多講中國問題、自由人權著作
好多時台灣都會出中譯本

日後台灣行一國兩制，呢類書肯定無人會翻譯出版
大家想睇書就學好英文啦
//
【讀書好】
韓國瑜市長訪港會見中聯辦聲稱談生果貿易，是今年最可笑的政治show，難得他可以面不紅耳不赤。中共全球滲透的力量，豈止香港及台灣可見，美國硂加拿大硂新西蘭硂澳洲媒體，近年先後不約而同地揭露中共「銳實力」入侵方式，以當地領事館硂華僑組織硂留學生硂華文媒體硂商人組織硂企業捐獻及學術交流方法，增加中共在當地的政治影響力。
鑄造玻璃心

早前澳洲學者Clive Hamilton一本探討中共紅色滲透的作品《Silent Invasion》，就因為出版社怕得罪中共而被封殺，一場風波引來澳洲政府及國會關注，最後研究終於面世，而書中所提及一個滲透個案亦產生了政治影響。內地商人黃向墨向工黨議員鄧森作政治獻金，令他不惜違反黨的立場支持中共聲稱「南海問題是中國的內政」。事件被揭露後鄧森辭去參議院工黨副黨鞭的職位，最終在2018年初辭去參議員職務，而澳洲政府立即通過了「政治獻金法」，並拒絕了黃向墨入境。《Silent Invasion》一書最近在台灣出了中文版《無聲的入侵：中國因素在澳洲》，華人社會應該多加留意。

對香港人來說，這些紅色滲透手段過去三十年已經全面在香港實施，大家習以為常，以至沒有反應。西方世界對香港問題只看表面經濟發展，對於中共黨國機器介入香港選舉硂議會硂公務員硂紀律部隊硂政客硂傳媒硂大學及社會組織的情況，欠缺全面認識，當事情發生在自己家門時，少不免驚惶失措。台灣學者吳介民在中文版序言指出：「當我們仔細觀察中國在全球投射影響力的作為，不難發現其背後是同一套手法的各種變形，主旋律就是：利誘與脅迫，讓你上鈎之後再予取予求。也就是『以商業模式做統戰』：一個具有高度控制力的數位化極權國家駕馭了商業行為，以之遂行政治目的，它的控制力不僅限於國內，還投射到全球。」

相信台灣人很快會知道中共的商業模式統戰伎倆，因為商業利益同時伴隨而來的是脅迫，這種威逼並非硬梆梆的武力恐嚇，而是用玻璃心形態出現的「管控式民族主義」。香港人天真地以為是內地人自大又自卑的脆弱心靈，所以對他們心生怨恨，殊不知背後其實是黨國機器在操作玻璃心。《無聲入侵》一書詳細敍述了澳洲學術界如何被玻璃心民族主義操弄。
威逼利誘

大棒子未出現時，起初是餵食蘿蔔，建立中共與學校之間的金錢關係，包括以孔子學院名義捐助，又訂立澳中大學之間的各種合作項目。書中引述數據稱2016年，澳洲各大學與中國大學之間有幾乎一千一百項正式研究合作協議。「此種情況對大學管理者是一種引誘：要以『友好的』方式對待中國，還要對抱有批評態度的學者持續施壓，確保他們不惹麻煩。」事件通常始於有一些「熾熱的愛國者」四出尋找「傷害了中國人民感情的」行為，例如澳洲國立大學某教授資訊科技課學生經常作弊，令他十分憤怒，於是在教室的螢幕上打了一條英文訊息：「我無法容忍學生作弊。」由於該課不少學生來自中國；有人向教授說學生的英語程度欠佳可能不懂英文意思，於是「儍更更」的蛋頭教授就加上了中文譯文。結果在大家估計之中，成為了中國學生「感情受到傷害事件」。首先動手是澳洲當地華文傳媒抨擊大學歧視中國學生，然後輪到黨媒《人民日報》報道了學生的「憤怒」，全國人民聲援，最後講師在壓力卑躬屈膝地道歉。「辱華」故事耳熟能詳，天天發生。
裏應外合

這是一種裏應外合的操作，留學生在多年黨國洗腦式教育下，神經質地認為西方「忘我之心不死」硂「害怕中國強大」，動輒發現各式各樣「辱華」線索，然後中國領事館放大此種感情，一方面控制學生，另一方面向澳洲人施壓，當地華文媒體響應，最後到黨媒出手，迫使學者以共產黨的觀點來看待世界。至於大學之所以屈服，是因為雙方建立了金錢上的夥伴關係中，作者認為，「自由主義遇上了威權主義，而且自由主義往往會退讓，以免冒犯對方，這樣現金才會一直流進來。」

賣生果是蠅頭小利，但代價卻很高昂。
//